\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{polski}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{pxfonts}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{setspace}
\usepackage{listings}
\title{Laboratorium Podstawy Przetwarzania Rozproszonego \\ Sprawozdanie z zadania 5}
\author{Mateusz Łuczak \\ 101386 \and Krystian Panek \\ 101387}
\date{Środa 11:45, tydzień nieparzysty}
\begin{document}
\maketitle
\section{Część I -- Algorytm rozwiązania}
\subsection{Definicja problemu}
Alibaba, po osiągnięciu wieku emerytalnego, rezyduje w Sezamie i, nie opuszczając go, gromadzi łupy nieustannie dostarczane przez swoją rozproszoną bandę, która obejmuje R okrutnych rozbójników i W jucznych wielbłądów (W<R). Rozbójnicy szmuglują do Sezamu od 1 do 10 skrzyni z pozyskanymi w drodze rabunku precjozjami. Transport umożliwiają wielbłądy, z których każdy zdoła unieść nie więcej niż 2 skrzynie. Napisać program dla procesu rozbójnika. Wielbłądy należy traktować jako zasoby. Sezam posiada nieskończoną pojemność. Rabunki odbywają się spontanicznie. 
\subsection{Założenia przyjętego modelu komunikacji}
\begin{itemize}
\item Asynchroniczny system z wymianą komunikatów
\item Topologia połączeń każdy z każdym
\item Wymagana pojemność kanału -- 3n
\item Kanały typu FIFO
\end{itemize}
\subsection{Algorytm wzajemnego wykluczania}
Algorytm Ricarta-Agrawali
\lstset{
	language=Pascal,
	basicstyle=\ttfamily,
	keywordstyle=\bfseries,
	showstringspaces=false,
	tabsize=2,
	morekeywords={when, is, send}
}
\begin{lstlisting}
clock             : INTEGER
request_time      : INTEGER
camels_required   : INTEGER
camels_count      : INTEGER := W // W < n
require_camels    : BOOLEAN := false
approvals[1 .. n] : array[1..n] of BOOLEAN := false
waiting[]         : set of PROCESS 

type PACKET is record of
	l_clock    : INTEGER
	camels_req : INTEGER
end record

when camels_request(Pi, Pj, msg : PACKET) do
	if require_camels then
	begin
		if (request_time < msg.l_clock) or 
		   (request_time == msg.l_clock and Pi < Pj) then
			waiting.push_back(Pi)
		else
			send(Pj, Pi, request_approval);
	end
	else 
		send(Pj, Pi, request_approval);
end when

when request_approval(Pi, Pj) do
	approvals[i] := true

	if approvals[1 .. n] := true then
		if camels_required <= camels_count then
		begin
			{* Going on robbery *}
			send(Pj, waiting[], request_approval)
			waiting := [];
			approvals[1 .. n] := false;
		end
end when
\end{lstlisting}
\subsection{Analiza złożoności komunikacyjnej}
\begin{itemize}
\item \textbf{Złożoność komunikacyjna pakietowa wyrażona w liczbie komunikatów:} 2n-2
\item \textbf{Złożoność czasowa przy założeniu jednostkowego czasu przesłania pojedynczego komunikatu w kanale:} 2
\end{itemize}
\end{document}